(科幻)(少年) 職能者

第一次寫故，希望大家喜歡。
不定期會出故，工作較忙仍會盡力打文。

簡介：
能夠以超現實形式施展某種職業的技能或特性的人類， 後世學者稱呼這種特異人種為「職能者」。 中五學生諸葛襄傅，一次經歷遇上了職能者 從此過著平凡與刺激的日常及非日常生活。 不斷捲入職能者生活的他，可能天意註定他要這樣過活？

「KEEP OUT」

一道藍白色的透明牆壁隨語話從地上出現並直衝天際。透明的牆壁猶如電子顯示屏一樣，不時有一段文字從側端爬出，直至被另一端所吞沒。

「KEEP OUT」這英文不斷從左端爬出，然後被右端吞沒。

雖說是一道透明的牆，奇怪的是被透明牆壁隔開的人，卻不能從此方看到彼方。

看不到的另一意思，即是光不能穿過這面牆。

不單是光，恐怕連聲音或是其他物質都不能穿過這面牆。

可是，在場的群眾卻見怪不怪，就像是自然現象般被人所無視。

就像是下雨時，人們就說聲「下雨了」後便回復到剛才的生活一樣。

在牆的另一則，彼方的空間存在著兩個人。

這是一條死巷，唯一的出路都被藍白色牆封著。

兩人正在對侍，背著藍白色牆的男人，右手向下伸出食指與中指兩指，兩指發出藍光，指頭上的光源廷伸出幼細的藍光絲，光絲與藍白色牆下的線連接著。

面向藍白色牆的男人拿著手槍，槍口正瞄著施展神奇法術的男人的頭額位置。

「不要走過來！！！你要是敢動一步，我便會開槍！！！」

正常情況下若是被人用手槍瞄準並警告，當時人必定二話不說便會服從指示去做吧，若是正常情況的話。

但為何拿手槍的男人會在不正常的情況下使用正常手段威脅一個使自己處於不正常現象中的不正常人呢？

對於放出藍白色牆的男人來說，他的威脅已說不出是威脅，只是為了捉著最後曙光而做出的垂死爭扎。

放出藍白色牆的男人無視他的警告，向前踏出了一步。

「不要動啊！！你看不到我有槍嗎！！你再走過來我便要開槍了！」

雖則拿手槍的男人看似是主導的一方，但看見他的雙眼眼角漸漸浮出淚光，拿著手槍的手不規則地顫抖著，說服力也隨即下降，更何況對方更異於常人。

隨著第一步的先例，放出藍白色牆的男人繼而踏出第二第三步，慢慢向前走。

拿手槍的男人隨即呼喊著「不要！！！」。

他被放出藍白色牆的男人的行為嚇得雙腳發軟，頓時坐在地上。並在接觸地面那刻用雙肘向後掙扎地爬行。

放出藍白色牆的男人最終走到他的面前。

拿手槍的男人見況立刻閉上雙眼，向放出藍白色牆的男人開了幾槍。

呯、呯數聲，子彈應聲而出。

火藥的硝煙味在槍聲發出後散發開去，拿手槍的男人嗅到硝煙的味道，便緩緩張開雙眼。

拿手槍的男人再次尖叫，心想數發子彈中應有一發打中他的想法並沒有實現。

只見數發子彈都停留在空中，正確的說是停留在一道藍白色的牆上，子彈因撞向牆壁而壓至扁平，而且子彈亦沒有因地心吸力的影響下跌在地上，而是硬生生地卡在牆上紋風不動。

放出藍白色牆的男人水平地伸出了左手，左手的食指與中指也同樣地發出藍光，在他身前放出了另一道藍白色牆。

左手無目的地揮了一下空，藍白色牆便消失了。卡在牆上的子彈隨著能依附的力消失後，而投向地心吸力的懷抱。

萬念俱焚，這一詞最適合用作形容此時拿著手槍的男人。

在沒有任何辦法逃脫的情況下，拿手槍的男人只開了口問道。

「警…警察是不…可以殺人的…對吧？」

放出藍白色牆的男人第一次向他開口，並無情地給了他這個問題的答案。

「我不是警察。」

假傳聖旨篇 (一)

十月上旬，夏未秋初的交接點。

天氣沒有暑假時的酷熱，卻帶點秋來乾爽的涼風。

但這種天氣沒有減弱學生們對科技結晶品的迷戀以及對冷氣費的怨念，冷氣機的低嗚依舊於這時期鳴鳴作響。

長期被冷氣薰陶的學生們早已忘記了課堂上應有的謹慎認真，漸漸對課堂的學習視為可有可無的奢侈品。

有的玩起智能電話，有的把手中的原子筆當成訓練手指靈活度的工具，有的立直書本當作戰壕阻擋捕獵者的襲擊來提早冬眠。當中也有少數派認真讀書的書呆子在這環境中正襟危坐。

坐在教師椅的年輕女老師，教學生涯踏入第三年。

隨著她教學態度懶散與愛理不理的教學風格，學生們都稱她為「瑪莉亞」來表揚她的功高偉蹟。

在這個不用向主任交代教學進度的十月初，懶散的態度立刻呈現出來。

見她把白色襯衫的長袖雙雙捲至肘部，左手搭在椅背上，右手打開虎口以雙指托著書底。蹺著雙腳及帶著一副沒精打采的態度讀著課文內的文字。可想而知，學生們的學習態度是如何煉成的。

我呆呆看著街景，和其他不專心的同學一樣，冷氣和秋景的氛圍又怎能讓我留心上課呢？

「讀到這一段，又是時候找人回答問題了。」瑪莉亞的聲線從毫無聲調轉為輕挑。

當我快要失神睡著的時候，獵人瑪莉亞響起了對各位同學的捕殺令。

瑪莉亞的視線開始從學生中遊走。有經驗的學生都知道，只要這個時候沒有與她有眼神接觸的人，都會變成這個捕獵者捉到的獵物。

因此大家都從自己的活動中按下暫停鍵，先返回現況應付眼前的大敵。

「今次找誰回答呢…啊！就找你吧！諸葛襄傅，你來回答。」

確認犧牲者出現後，連一施憐忟之情也沒有向犧牲者表示，其他人便不約而同地回到自己本來的活動裡去。

「諸葛襄傅，來吧，回答我甚麼是職、業、能、力。」瑪莉亞把最後的名詞拖長來讀道。

我心想：「我都轉過頭來看著她了，但仍被她點名，這女的性格真是難以捉摸。」

我坐在課室裡較後近門的位置，是普遍高大身形的彪碩男兒才擁有的專有位置。剛才一直呆呆看著街景的我一聽到捕殺令的時候已經作好防護措施。可惜「道高一尺，魔高一丈」怎料到她竟一反慣例來挑選獵物，我只好默默接受結果。

我拿起書本站起來，超過一米八零身高的我，即使是與同年的中五同學來相比，也顯得格外彪壯。

隨便讀兩句讓她感到煩厭吧。

「咳…從二百年前首次有文本紀錄發現第一個能夠以超現實形式施展某種職業的技能或特性的人類，後世學者稱呼這種特異人種為「職能者」。有學者指出這種現象並非人類於文化演進的潛力所形成的。由於職能者的出現並非文化進展而形成的人類生活模式中所產生的大規模改變，而是個別的例子出現。故此，有猜測指可能是先進國家的人體實驗所導致的新人種現象……」

「停！諸葛軍師，你從第一句便開始跟著課文讀，要讀到何時才能讀到我要的答案呢？不用你答了，坐下吧。」瑪莉亞阻止我繼續陳述，然後她便一臉未能如願而償的樣子來回答自己的問題。

「職業能力，又稱職能力。是指某種職業的技能被職能者以異於常人的形式使用出來的超能力總稱。以大家都熟識的盧証異先生為例，他那種能夠變出藍白色牆的超能力就是警察拉劃出封鎖線的能力表現。而其中最神奇的是，能夠使用該職業的職能者並不一定本來是從事該項職業的人……」

鈴鈴鈴……

下課的鐘聲替瑪莉亞那一輯自問自答的舞台劇做出謝幕。

瑪莉亞幾乎用上全身的氣力合上托著的書本，留下了一句「下課」，便隨著高踭鞋敲擊地面而發出的「咯咯」聲離去。

尤如工作了一天的上班族下班的情景般，班內的學生紛紛拋下自己在課堂的活動，投入小息時應有的生活模式。

我把剛才社會課的課本放入書包，看到地上突現出現一個影子。

「軍師，剛才真不夠運呢。」

我抬頭一看，見到的是陳仲夫得意洋洋的嘴臉。

我說︰「瑪莉亞的任性也不是第一天知道，我才沒有在意。」

「沒錯，這才是在校內擁有最高人氣的老師，人稱『任性的瑪莉亞』的作風嘛。」

「反正她對我們也沒有什麼不是，我也不會對她的性格有什麼討厭的感覺。」
接著我的話加入討論的兩人，分別是讚頌瑪莉亞的高天俊和持不討厭意見的雷梓羡。

我、仲夫、天俊和梓羡四人都是由中一開始便認識的同班好朋友。我的內儉怕事，陳仲夫的坦率刻薄，高天俊的熱情奔放，雷梓羡的認真處事。縱使四人看似道不同不相為謀，但卻從第一次見面起便一拍即合，關係持續五年仍沒有疏遠。常常一到小息，進餐時間及放學時便聚在一起。

「呵呵，若果今天是你們被瑪莉亞選中的話，我想你們才不會在這說讚美說話，而是針針見血的壞話吧，對嗎？軍師大人。」仲夫輕輕把手搭在我的肩上，嘴角往上移的幅度令人感到有點兒不快。

「我才沒有想這樣說，你不要一有機會便借題發揮。」

我拍打了一下仲夫的手背，他立刻把手縮回，作狀地向他的手背呼了口氣。

「別吵了，現在小息才開始，時間還早，不如我們到樓下去吃點甚麼吧。」

天俊見我的收拾工夫做完，便示意大伙們一起到小食亭買點吃的。

我們三人都點了點頭表示贊成，停止了關於瑪莉亞的討論。

甫走出課室門口，我們便聽到從樓下操場傳上來的尖叫聲。

平常的小息只有雜亂開放的嘈吵，很少發出一致的龐大聲響，我們因好奇心作崇下，紛紛走到走廊邊上俯瞰操場的現況。

一名穿著體育服裝，把頭髮束成馬尾的女生，正接受著身邊的隊友們對她的擁戴。

操場正進行一場足球比賽，只有女生在場的話應該是女生的體育課，操場外都站滿了男女生們觀看比賽。可能是束馬尾的女生剛才踼進了一球，大家才會向她給予歡呼。

「哦，那女生不就是藍桾凰嗎！難怪會有這麼多人看這場比賽。」仲夫仿然大悟說。

「藍桾凰？從未聽過的名字呢。」天俊把手平放在雙眉的位置，希望能籍此看得更清楚地問道。

「我記得她是九月中旬轉校入來的轉校生，因為她的樣貌幾乎冠絕全校女生而聞名，再加上學業和運動都非常出眾，很多女生都視她女神般看待，更何況是你們這班男的。還有，我沒有妒忌她，陳仲夫你可以省回你的挖苦了。」

仲夫本來想在梓羡話語結束的那一刻追問她是否妒忌藍桾凰，可惜多年來的相處經驗已經暴露了他的詭計，仲夫只好一臉不悅來接受這場敗扙。

朋友中往往有一兩個只在乎自己朋友圈子的人，我和天俊便是這類人，即使有一些人在朋友圈內被熱烈討論，我也不會增加對這些人的興趣。

走到小食亭，場面是見慣了的失控。

我們四人默契地自動自覺擔當自己的崗位。身形高大的我默不作聲地走到隊伍的尾端，我的作用是利用高大的身形樹立標誌，即使他們突然需要加單，也不難從人海中見到我。加上我超過一米八零的威攝，試過真的有些學弟會乖乖地排隊或讓出位置給我先買。

天俊那平易近人的氣場最容易從飯堂中找到座位，若是有四人座位被兩人坐了，憑著他稚氣清秀的臉孔及平易近人的態度，兩人很容易便被說服去坐別的座位。即使在沒有座位的時候，亦能在長椅區讓人騰出空間來。

仲夫的工作只是站在收銀處待命，當我不夠錢買食物或食物太多時，便幫我支付不足的款項以及為我開路，而開路的工作也適合身形略為肥胖和聲線響亮的他。

梓羡作為女生，通常都被我們指使去拿紙巾，餐具或調味品等簡單工作。

不用一刻的時間，我便從仲夫的開路下，來到兩人正在坐下的座位處。

我放下餐盤，把買回來的食物分配給各人，各人接過後都立刻拿起叉子進食。

只有梓羡在做進餐前的事前工夫。她帶上圓框眼鏡，高舉雙手把馬尾鬆挷，把脫下的橡皮圈放到嘴上咬著，兩手把散落的長髮束成雙馬尾，再用橡皮圈固定，任由雙馬尾垂在肩上，才向把燒賣放在她面前的我道謝。

天俊咬著叉子盯著梓羡，雖則這情景已看了百多次，天俊仍對這個由正常女生模式變成土氣四眼女書生模式的梓羡百思不得其解。

「阿賤，為何你……」

「放下你的叉子才說吧。」我向邊咬著叉子邊說話的天俊說。

「阿羨，為何你每次吃東西時都要變成土氣女啊？我看你的外貌比起那個被捧上天的藍裙凰還要好看呢。阿襄你說對不對？」

我沒有即時回答，只是看了下梓羡，雙眼便朝反方向看地點頭認同。

「阿襄都這樣說呢，現在有兩人同意阿羨除去土氣形象！」

「好煩啊！好煩啊！！你就當作我喜歡這樣吃東西吧！好嗎？」梓羨對天俊的要求感到鬧心。

看來只有天俊不知道梓羨要改變形象的原因呢……

「噗！難道天俊你不知道嗎？雷姨她因為…啊！！！」

仲夫說話未完，梓羨便從桌下向他踢了一記。

只見梓羨眼睛瞪得大大，眼神流露出一個「說出來你便沒命」的警告。

仲夫痛得幾乎把嘴裡的食團吐出來，但基於來自梓羨發出的殺氣所威脅，他只好把食團連聲音都一口吞下，默默撫摸小腿隱隱發痛的瘀痕。

我見氣氛突然變差，便和天俊進行幾敞眼神交流後，決定用轉移話題之計，希望能使此處的氣氛好轉。

「呃…呃…啊！！你們有沒有看今天的報導？聽說盧証異又鬧出一件大事呢！！！」天俊努力地從各種話題中找出一個引人注意的來轉移話題。

「嗯。我也有留意新聞，聽說他為了捕捉一個小偷而大費周章。」

我隨之接上天俊的引言，使這個話題得以廷伸，天俊向我傳了一下眼光，示意我做得好。

「我也有看這個新聞，聽說被拘捕的並不是普通的小偷，他是在鄰區世界知名的金飾店進行爆竊的集團成員之一。

他們成功爆竊金飾店後便分開逃走，網上有人說那個被捕的小偷說他們是被控制才會進行爆竊，鬼才相信他呢！還有那個盧証異，持著自己有超能力便霸道起來，又向政府提要求，拿利益，卻不遵守約定，明明規定了他們不能隨便使用職能力，他們偏偏去犯，只是有警察的能力便以為自己真的是警察。」

梓羨變回原來冷靜的模樣，對整個事件作一番批評。

「雷姨，你不知道盧証異是被政府任命為政府職能者嗎？一些向政府登記了自己職能力的職能者，會被雇用為公務員，政府任用他們於某些範籌的工作上，或打擊非法使用職能力的職能者，而且他們是容許有限度地使用職能力的。唉，雷姨你有沒有上課的啊？」

「阿夫，我看你其實也是職能者吧，你這張嘴永遠不懂得收憸一下。你的職業能力一定是挖苦別人了吧。」

正所謂「近朱者赤，近墨者黑」。天俊與仲夫相處久了，也懂得如何去挖苦別人。

仲夫嘴角揚了一下說：「哈哈！！如果我是職能者的話，我必能當下某大公司的經理，那麼我便衣食無憂了！！」

「有人雇用你才怪吧，你這個無一技之長的胖子。」

「雷姨，所以才說你們不懂我的內涵。終有一天，一定有人能夠發現我這個挖苦的天才的！！」

「嘔…不好了…聽到你的話後，幾乎要把剛才吃下的東西嘔出來。」

大家聽到兩人的對話後，都不約而同地笑起來。

這就是我的中學生活，五年來也是這樣。

「歡迎收看這一則新聞，昨日於第二區的金成金飾店進行爆竊的集團『野人團』，有關組織的犯罪成員已被繩之於法。有關人等的犯罪目的仍未明朗，被捕成員同時指出是被人操縱犯罪，相信事件背後仍有幕後人士在逃。政府職能者成員盧証異指背後有非法職能者參與的可能性……」

「咔嚓」

鑰匙轉動門鎖機關的聲響破空而出，走廊的燈光從緩緩打開的大門射進來。

「襄傅，我回來了。」這是一道沉甸甸的聲音。

我關掉播放著新聞的電視，慣例般地回答聲音的主人。

「爸爸，歡迎回家。」

爸爸揮了揮手示意聽到我的問候，便把手中的鑰匙和信件放在飯桌上。

「有我的信嗎？」我問道。

「你自己看看，我洗澡後便去睡了，你自己吃晚飯吧。」

爸爸放下手上的鑰匙和信件，便脫下西服走進浴室。

我收拾好散在桌上的信封，然後一封又一封地把最表面看過的信封放在最後。

「諸葛襄城，諸葛襄城，諸葛襄城，都是諸葛襄城，還是沒有回信…」我心想。

我把信件用橡皮圈束起，走回房間去取書桌上的錢包，隨手拿起爸爸放下的鑰匙，穿上拖鞋便出門了。

我走到樓下附近的麵店，叫了一碗雲吞麵外賣。為了快點回家，我便抄了近路，向幽暗的窄巷走去。

這條捷徑是爸爸在我小時候帶我走到區內公園時所用的，雖然並不隱蔽，但非常實用，能夠省回不少時間。轉過幾條小巷，避開維修中的路障及放置商店後門的大型垃圾箱後，終於走到連接街道的十字巷口，我走到十字巷口的中央位置，正想轉右走回街道之際，突然聽到從左邊的小巷處傳來爭執的聲音。

我心想不妙，為了不要被那些人發現我的存在而後退歸原位，把身一橫，背貼在牆邊，伸出頭來窺視巷內的情況。

只見三名身穿背心短褲的男人圍成一個半圓形，包圍著一個穿著校服的女孩子。

其中站在兩人中間，一頭陸軍短髮，右唇位置穿了一個環，環與右耳珠的環有一條鐵鏈串聯著。給人的第一印象是這個人可以從善男信女中除名的感覺。

其餘兩人的特徵除了手與腳上都有紋身外，還有的就是會與中間那人同夥的話，善男信女名單中便不會有他份兒的感覺。

至於那女學生則被不良大哥擋著，只看到她穿著白色的裙與黑色的皮鞋，但從白色裙邊的黑色條紋便能清楚辨別是我們學校的女生。

「喂喂，小妹妹，現在是什麼時間啊，還穿著校服在這裡幹什麼啊？」

「大哥，這女的臉蛋長得還不錯啊！！我們請她留下陪我們玩玩吧。」

「對啊！大哥，反正我們這幾天都是被叫去看守的，是時候找點樂子了。」

「你們別吵…我自有打算。來吧，小妹妹，先作自我介紹再告訴哥哥們在這裡的原因吧。」

聽到他們之間的對話內容便知道那個女孩是被他們調戲而抓到這處的。

早知道便不為了避開人群而抄近路了，現在怎麼辦呢？

雖然很想為那個女孩出頭，而我的身形來說，只要加重自己的聲勢，要嚇走三人應該不是問題。但是又怕會弄巧反拙，若是沒有做到威嚇的效果的話，自己的安全可能反之受到威脅。

正當我在苦惱應如何是好的時候，那個被圍著的女孩說：

「你們是『野人團』的成員嗎？」

野人團？這個名字好像在那聽過的呢……啊！新聞提及過的犯罪集團！！

「嗄？我是否聽錯了甚麼嗎？」那掛著鐵鏈被稱為大哥的男人不解地反問。

我聽到這句後都抱有同一擬問，都希望弄清楚是什麼回事。

「大哥，這女的可能嚇傻了。」

「丫頭，你是什麼來頭？」

不良男大哥擋住了那個女學生的動作，不知道她是點頭回答還是有甚麼表示，其餘看似大哥手下的不良男接著跟她說：「我們不是『野人團』的哦！『野人團』是第二區的集團來的，我們這一區的人都是『野狼……」

「你少說一句會死的嗎？」不良大哥推向他小混混的臉說。

接著那個不良大哥拉著那女學生的手想要離開小巷似地說：「你們的事與我們何干？你究竟想知道些甚麼？你要是想知道更多的話不如來我們的地方談談吧。」

那個女學生有點抗拒地推開那個不良大哥的手。

其餘兩名不良手下見大哥被拒，都聚得更近地說：「哎！好主意啊大哥！那麼小妹妹，我們去我們的地方玩玩吧！」

「既然你們並不是『野人團』的人，已經沒有你們的事了。」

頓時，那個不良大哥發瘋地說：「你這臭丫頭，我豈是你說怎樣便怎樣的小角色！！！」

不良大哥幾乎用上全身的力氣去捉著那女學生的手。

「跟我放開手！！」那女學生掙扎地說。

「大哥！好樣的！給這小丫頭一點教訓！」

他們爭執得愈來愈激烈，但聽到那女學生的言論，她應該都是不良集團的成員，這些集團內部的紛爭我還是不要被捲入要好。

「可惜，我也不是你們能隨便打發的人呢。」

我正想偷偷地逃離這處的同時，但那女學生竟然發出自信滿滿的宣言。

那女學生的樣子仍是被不良大哥的身體擋住，我依然看不到她的樣子，她說過那句話後伸出右手，然後又說了一句。

「………………」

她的右手隨即散發出紫紅色的光，剎那間一道紫紅色的光環從她的手中傳播開來。

我下意識地避開那道正要向我快速傳開過來的紫色光環，我立刻轉頭向後跑，但始終避不過那道光環。

光環穿過我的身體後，我的身體便感到有點失神，這道光環帶來一種強力而不可違抗的感覺，這種強烈的感覺猶如命令般單向而且無法拒絕似的，失神其間我的身體一動也不動，完全沒法控制，在我失神的剎那間，我已經把握著雲吞麵膠袋的手放開了。隨著膠袋掉在地上，膠碗內的熱湯與麵條因撞擊而瀉出，倒得我一腳也是。

「是誰！？」雲吞麵瀉下的聲音令女學生發現了我的存在。

我沒有空閒理會從腳背傳達回來的灼熱感覺，心裡只充滿著逃走的意識和剛才失神的恐懼感。未等到逃走的神經信息傳達到腳部示意動起來的瞬間，我便向著原路直奔跑去。

「哈呼…哈呼…哈呼…」

離開後巷後，我靠著燈柱拼命地喘氣，腳指被瀉掉的麵條纏著，腳掌亦被燙得紅紅的。

無視著路人奇怪的眼光，我不斷回想著剛才的情景，而綜合所有條件和不合理的事宜，我只得出了一個結論。

難道那個女孩是職能者？？

昨夜的事令我整晚都沒法入睡，一來那個女孩的身份令我在意得沒法集中在其他事上，她是否職能者這一點也令我糾結得著狂。二來我的晚餐因為她而報銷，我只能到超市買方便麵回家煮來吃，而最重要的是她好像發現了我的存在，要是她真的是社團成員，又是職能者的話，我認為自己的生命安全非常受到威脅。

當我正因睡意和無盡的糾結而使得一臉憔悴地走在上學的路途時，我的後腦被打來了一記拍擊。

「喂！阿襄，為何一大早便一臉生意失敗的樣子啊？」

我有氣無氣地回了一句早安後，然後又遊走於思考的洪流中。

雖然我的腦正在思考，但並不是把對外的意識完全關閉。

聽到天俊開始對我的憔悴樣子說有的沒的，以為我是告白失敗或是成績比平均值差而不斷向我說一些鼓勵的說話。

為了阻止他繼續以機關槍般快的語速跟我說話，我向他示意小息時會說清楚整件事的因由，他才停止一連串的街知巷聞的金句放送。

若果我真的因這些事而失落的話，有他這個朋友真的是我一生的驕傲，但可惜我並不是煩惱在這些層面的事宜。

小息時，我把昨晚所發生的事全數告訴給他們三人知道。

「穿我們學校校裙的女學生嗎？」

梓羨自言自語地看一看穿在身上的全白而帶有黑色條紋的校裙，我們都跟隨她的視線對焦在她的裙上。

她發現我們注視著她的校裙後，立刻臉紅得向我們三人揮出三記鐵拳。

我們三人都被打了一下後，隨即回復到原來的討論狀況，話題才得而繼續。

「呼……首先我們組織一下軍師所說的事吧，昨晚你走到後巷見到一個女學生被三個小混混調戲，不但沒有走上前阻止，並被那穿著疑是我們學校校裙的女學生呼叫救命的聲音嚇得把手中的外賣都扔下來跋足而逃……」

「唉，真差勁呢阿襄，雖然我們都知道你這個人很膽小，但也不要胡說一個故事來掩飾你不顧而去的罪行啊。」

「哎呀！！」

「好痛！！」

兩人又同時被梓羡打了一下。

「你兩人正經點吧！現在的情況是發現非法職能者啊！要知道非政府職能者公然使用職能力是違法行為來的！而且她又有可能是那個打劫金鋪的集團成員之一，我們要查清楚那個女學生的身份來進行舉報啊！」
我向梓羡解釋：「我只是擔心那個穿校裙的女學生會不會發現了我的身份而已。」

「不會吧，要是我們學校真的有非法職能者，而她又有可能為了滅口而傷害阿襄的話，阿襄不就非常危險！？」

天俊所說的話正是我擔心的事。

「襄傅你確定被那個女生看到了？不如我們先去警察局備案吧，這樣做的話你的處境才較安全。」

為了安撫大家緊張情緒，我只好裝作輕鬆地轉移話題。

「我用了一晚時間便是糾結於這個問題，先假設那個女生並不知道我的身份，那麽我也算不上處於危險的處境，反而更能先下手為強，從學校中找出那個女生。」我摸了摸下巴向眾人提出自己的見解。

「那……那若果那女生看到你是誰呢？」

「不，軍師身份仍未曝光，要是她知道昨更的人是軍師的話，軍師現在不是死了就是失了蹤，那有機會跟我們來長篇大論。」仲夫兩手張開按著我們的前臂說。

「對啊！！我孔明也看不穿呢！！對對對！她不知道的！她不知道！」

仲夫這論點沒錯，我竟沒想到這一點呢，仲夫雖然呆頭呆腦的，但到重要時刻思路卻很清晰。

天俊和梓羨看似也同意仲夫的論點，都把緊張兮兮的臉容中擠出一絲笑容。

「那麼軍師你現在有的線索就只有白裙女學生和她能夠令人放手的能力這兩點，令人放手這一點我們又無法考究，你有看清楚那條裙的細緻部份嗎？」
放下心頭大石後，平常作死的心態又恢復過來。我意會到仲夫的言外之意後，又轉頭看著梓羡的白裙，扮演希望籍實物來增加喚起記憶的機會的證人。

「你們不要乘機又看我的裙啊！！」梓羡把手壓著自己的裙一邊叫著。

被看穿了……

只看了一眼，怎能記得這麼清楚呢。

梓羨一手繼續壓著自己的裙,一手拿著牙簽玩弄著塑膠碗內的魚蛋,尤如突然醒悟的僧人一樣,頭上仿彿有一個亮著的電燈泡般把眼睛張得大大,向我們提出一個提議。

「襄傅,既然你有聽到那女學生說放手的聲音,你應該記得她的聲線吧,我們去找學校的女生去說『放手』兩個字來辨認聲線不就可以找出她嗎?」

雖然我也認同這個是一個好方法,但始終有個缺陷。

「梓羨,我認為你這個不失為一個好方法,但是我們到處找女生去說放手二字,不就是跟那女學生說我們正在找她嗎?所以我認為這個方法不太好。」

「軍師,此話何解呢?雷姨的方法正如你當年草船借箭一計般妙呢!不過依小人之意,雷姨的方法只要稍加一點創意便能稱得上妙上妙。」

仲夫帶有些微惡意的笑容地向著我說梓羨的提議只要加以修改便能稱上妙計,但看他那嘴角上揚的幅度大得有點厭惡的表情,我只覺得這妙計必定說不上是正經的事。

「同學，你的東西掉了！」

走在前方的女同學聽到仲夫的提醒後，立刻停步轉過頭來看。

仲夫走上前把放在掌心的髮夾展示給女同學看，然後一手提著她的手說:

「幸好妳聽到我的話而停下來，不然我便不能把這個髮夾還給妳。」

仲夫說出這種宛如戀愛劇中的對白後，把髮夾交給女同學之際捉緊了她的手。

女同學一被捉著的時候便大叫：「你想佔便宜啊？跟我放手！！放手啊！」

「不是她。」我向身旁的兩人說。

我們三人躲在走廊盡頭的升降機等候處旁，天俊聽到我的話後，便站出來伸高雙手擺出一個大交叉的動作，向仲夫示意對象不是目標人物。

仲夫見到說不上是暗號的暗號後，便立刻把態度幾乎轉到二百度的改變。

「誰想佔你便宜啊！你這醜婆娘！我叫前方掉了髮夾的女同學啊你是不是掉了髮夾啊？不是你又轉頭來認幹什麼？唉！真的浪費我的時間！」仲夫向那女同學說了一連串的話後便離開了。

那無辜的女同學被仲夫一連串的自導自演和自話自說弄得一臉無奈。

「神經病！」那女同學看著走遠的仲夫大叫。

仲夫走到轉角處後立刻轉身掉頭走過來。

「阿夫，辛苦了，要你做這個討人厭的角色。」天俊向仲夫說。

「天俊你不要被他騙了，你看看他那暗爽的臭臉！這個壞人的角色看來很委屈，但醉翁之意不在酒，你看他摸人家的手摸得多開心！」

我也加一腳來把仲夫踏成地底泥地說：「這算什麼妙計啊，我們己經試探了十多個女同學了，這才第三人讓她成功說出放手，完全沒有效率可言。再者，你對不同的女同學的反應也不同，這樣下去，我們未找到那個女學生出來，我們便被她們告發了吧！」

這個行動的內容大致上是這樣的，首先由梓羨借出髮夾給仲夫，這一步已經用了相當多的時間去說服梓羨去把髮夾借給仲夫。第二步是仲夫向經過的女同學表演剛才的小劇場，但最後的表現則視乎仲夫對那女同學的好感而有不同的改變。最後則是我和天俊躲在附近去認證聲線是否吻合。

仲夫卻對這個行動相當滿意地和我們說：「才沒這種事呢！我對所有女同學都一視同仁的，沒有什麼偏心之意的，不過剛才第十六個女生真的不錯，我會回課室和校花研究會反映一下意見…….反正現在還未找出目標人物，我們便休息一下，午膳後再繼續行動吧！」

「我才不讓你的奸計得呈呢，要是再這樣下去，我們校的女生不就給你這胖子摸虧了！襄傅，由我去做攔截人的角色吧，我們快點找出那個女生吧！」
我見梓羨對這件事感到緊張，但這件事又不是一時三刻能解決的，當務之時只好先停下來再想辦法。

「其實我們又不一定現在便要找出那個女生，我們先休息一下，然後再想其他方法吧！而且繼續下去，對我們的名聲都有影響。」我說完看了看仲夫。

梓羨把兩手握在胸前，整個人緊張起來對說：「不行！我們要快點找那個女生出來,然後再去告知給老師。不然的話，襄傅可能會有危險的。」

我見到她緊張得氣呼呼的，我便知道她仍受那件事所困擾。

仲夫趁梓羨不為意時撞向我的手臂，仲夫和天俊都打了個眼色，就像叫我帶頭說些什麼一樣，見她喘息愈趨緊密，我為了安慰她說。

「呃……梓羨，我們都知道不找出那個女生，這有可能會做成危險，但這些危險都只是我們的想像。認真的說，我雖看到那女生的校裙，但我並沒有確實的證據去證明那個女生是我們的學校的女生，二來我們又不確定她真的是危險的職能者，那麼多不確定的因素在此,我們就算再急要找她出來都沒有作用的。」

天俊又像想到了什麼似地接著說道。

「阿襄都有他的道理的。阿羨，我們雖看似是懷著遊玩的心態去找那個女生，但我們也擔心阿襄的。」

「沒錯，我們都只是不想把這件事看得那麼嚴肅而已，要是真的怕這件事的話，我們立刻去告知老師吧，反正我都摸夠了，嘻嘻。」

身邊可能存在著職能者，對梓羨而言是不容置疑的。即使提出這種種明知沒有效率的方法都要找出那個職能者，可見她對那件事仍然耿耿於懷。她有著對那件事的後遺症，就是她對職能者無理由地反感。我們三人都知道她仍被那件事困擾著，但為了她設想，我們都不會刻意說她的反感情緒是後遺症。

聽到我們的勸喻和安慰後，梓羨才開始放鬆向我們說：「好吧…….我們先回課室想想下一個方法吧。」

「阿羨，要去買一樽水給你嗎？」天俊向梓羨問。

「不用了，我們回去吧。」

梓羨拒絕天俊的好意後，便走出升降機等候處，就在走向右邊的樓梯而右轉的時候，她卻撞上了正要走進來的一位同學。

「哎呀……好痛，同學你沒有事嗎？」被撞跌的梓羨叫了聲痛後向那位同學問。

見她與別人相撞而跌倒在地上，我們都走上前看看她的情況。

「我沒有事，真的對不起，我沒有留意到妳。」

我們走上前望向那位伸出手看要扶起梓羨的同學。

那是一個女同學。

但，她並不是一個普通的女同學，她是一個美得誇張的女同學。

她散發著一種知性美的氣質，雖她白如亮雪的肌膚讓人感到像個冷美人，但她一手伸出，一手撥起因碰撞而散落的髮鬢，臉上露出的笑容卻不見她的冰冷。

那女生拉起跌坐在地上的梓羨，梓羨拍一拍裙上的灰塵後，認真看看與她撞在一起的人的臉容。

「你不就是那個藍桾凰？沒想到我真的『撞』到了學校的名人呢！」
她竟然就是昨天操場所說的藍桾凰！沒想到她真的是美得那麼難以形容。

「說什麽學校名人呢，都是其他人胡說罷。」

仲夫和天俊兩人都和我一樣，對著藍桾凰的樣貌看得入神了，即使看著她走入升降機了，我們仍呆呆看著升降機門久久不能回神。

「你們看夠了沒啊！！」梓羨兩手撐著問。

「咦，雷姨，你叫我啊？」

「梓羨，你和那個姓藍的說了什麼？」

「阿羨，我好像喜歡了她，她就是那個藍桾凰？」

我們都被梓羨的話拉回現實，但各人的回神程度都大有不同。

梓羨見天俊失神情況最為嚴重就先與他說話：「天俊，你醒了沒有啊！你已經有女朋友的啊！」

天俊拍了拍自己的臉，便搖一搖頭向我們說：「對了，我有女朋友的啊！」

仲夫用手肘撞了撞天俊說：「你這人生贏家，還在說什麼喜歡人啊！不過這也沒辦法呢，聽說很多男生第一次見到藍桾凰都是會失神的。」

「那麼你呢，你不是第一次見到人家吧？」

「雷姨，今天我是第一次見她，所以也算第一次見啊！哈哈哈！」

仲夫見天俊仍有點不在狀態的表情，便拉著他的手嚷要回課室。

「哇！俊哥！你很重啊！」

兩人呈一人拉著重物似的，一人被拖著拉走的模式走回課室。

當梓羨正要跟著走的時候，我叫停了她問：

「剛才那個藍的說了什麼？」

「沒什麼啊，她叫我不要那麼枱舉她，說她是學校的名人罷。」

「沒有其他了嗎？」

「沒有了，你為何這樣問？」

「不，只是她真的很漂亮。」

「是嗎…..我們走吧,要上下一課了。」

語畢，我們便踏步走向課室。

我知道我問梓羨的原因並非只是想說她很漂亮。但是，我已經忘記想說是的什麼了。

推一推

「阿襄傳球過來！！」

站在三分球線外的天俊提醒我接下來如何進攻。

我拿著球裝作投球，屈膝把球舉高。

敵隊一直跟著我的防守隊員見狀立刻跳起，為免讓我射球得分。

即使天俊說白了要我傳球給他，但他看到我的動作後還是乖乖地跳起來。

當他跳到半空仍未落地的時候，我便把高舉的球後傳給天俊。

天俊接過球後屈膝跳起並推出籃球。

「左手只是…….」

仲夫的話跟不上天俊的動作，未等他的話說完,推出的籃球在空中劃出一個完美的拋物線，在不被球籃觸碰下投進球籃的圓心。

「輔助啊！！！」因五次技術犯規而被罰離場的仲夫在進球後把未說完的話大喊出來。

「閉嘴吧！犯規王！」其他同學聽到仲夫的呼喊都感到鬧心。

我走到天俊的身邊與他擊掌，然後跑回自己的防守陣地準備下一輪的攻防。

這一節的體育課中，男生是進行一場籃球比賽，女生則在籃球場旁的室內操場進行自衛術的練習。

自衛術在我記憶之中是沒有男生的份，當中的原因卻不得以知。可能是女生比起男生會受到襲擊的機會較大吧？但在有職能者存在的時代中也不讓我們學習自衛術，這種教學思想真的有點兒那個。

我趁交換攻防之間所騰出的空檔看一看女生那邊的情況，梓羨正與甲班的其中一位女同學進行練習。梓羨在老師發出指示的剎那間便把那女生降服，雙手鎖著那女生的右手到她背後，並把她壓到在地上。

這一連串的動作利落得令我不禁叫好，幾乎想向雨天操場方向拍掌。

「小心！看球！」

我聽到隊員的呼叫，立刻把意識回到操場上。我見籃球在右方的軌道以高速傳送過來。我的運動神經對比一般人之中也算得上是超卓，憑著我優越的動態視力，很多運動我都能夠得心應手。

在動態視力所帶來的影響下，籃球的軌跡就像畫面以慢了一倍速度的形式投射在我的視網膜上。籃球在傳送過來的過程中就如停留在空中一樣，我只要伸手到籃球預計到達的地點前一個位置上，我便能輕鬆地接下這一記快速的傳球。

小時候我曾有想過這會不會是職能力的一種，但長大後認識了天俊這種天才級的運動健將後，我便打消了這股妄想般的念頭。

哇！我的手掌啊！接過球後我的左手立刻感到滿滿的灼熱感。

我想他根本就用盡全力去傳球！那有人會在這麼短的距離下還用這種強力而快速的傳球法。雖然我的眼力很好，但也不代表我的脈衝反應能夠跟上我的視覺！不是每次都能僥倖接到的！

天俊見到我接下了他的快速傳球後，隨後就立刻衝入三分線內。進行一連串的運球攻防後，我終於擺脫了守方的一名球員，但另一個防守球員為了填補被突破的空間隨即走了上前。

在穿過防守球員的一瞬我就被另一個防守球員擋下了攻勢，在只能傳球的情況下我看到了仲夫的身影。

我本能地把球傳了出去。

啊啊！！！該死的動態視力！他是早被罰了出場的人啊！

剎那間，天俊就像知道我定會傳球給仲夫一樣，在籃球傳送的途中從右則跑出，攔下了處於空中的籃球。

天俊接下籃球後急停，在俗稱「鎖匙圈」的籃底下拍了籃球一下。

一秒。

兩手接緊籃球後便奮力跳起。

仲夫在場外跟著天俊的動作大叫：「跟我轟爆它！」

兩秒。

大幅度張開左手並單單以左手握緊籃球後猛力放進籃框內！

三秒內投球，入球有效。

「咦啊啊啊啊！！」

一些等待練習自衛術的女生在操場旁觀看著天俊的個人表演，所有觀看比賽的女生都在天俊入球後情不自禁地尖叫。

天俊和我都有一米八多的身高，但要我用入樽的方式投球真的是要了我的命，我是沒有辦法像他一樣能夠這樣帥氣地入樽的。

仲夫見到天俊的入樽後走來我們身旁說：

「不愧是乙班的猛將，我特意五犯離場就是為了看你們的！」

「當然！有我和阿傅兩人在場，就算是米高積遜也不是我們的對手！」

米高積遜是……

我想更正天俊的話時便被仲夫接下來的舉動打斷了。

仲夫走到正想跑回防守區域的甲班球員旁打轉說：「看到了沒有，他們就是乙班的籃球名將啊！你們甲班想勝出唯有等太陽從西邊升起吧！哈哈哈哈！！」

「嗶！！工作人員！快把那個麻煩鬼捉下，我不想接下來的比賽再見到他身影，」老師不耐煩地吹起哨子後說。

「哇！不好了，我要先遛了，你們兩個要加油啊！」

留下加油後，仲夫便慌忙離開球場，即使走到場外，甲班的工作人員仍追著他來跑，看來他們與仲夫有一定程度的因怨。

「阿傅，好球。」天俊伸出了拳頭示意與我碰拳。

我伸出左手與他碰拳，在碰拳的一刻左手傳來一股刺痛。

我不經意地叫了一聲痛。

「受傷了嗎？」

「可能是接你的傳球時弄傷手腕。」

天俊知道我受傷後便立刻向老師報告，我看了看計分牌，兩班的分數相差這麼大，即使我離場也能拿下今次比賽的勝利。

在老師的同意下，我離開操場到學校的醫療室去。這是我中學生涯中第一次來到醫療室，學校的醫療室是上了鎖的，要進入學校的醫療室便需要用上校工保存的鑰匙。珍姨打了個招呼。

「珍姨，你好，我想問妳借醫療室的鑰匙，我已經得到秦老師的批准了。」

「阿仔上課受傷嗎？傷口嚴重嗎？」

「不要緊，只是稍微扭傷了手而已。」

「好的，讓我去拿給你，你等我一會。」

珍姨走到旁邊打開上鎖的鐵櫃後尋找醫療室的鑰匙。

「咦？奇怪了，為什麼沒有醫療室的鑰匙了？」

我聽到珍姨的自言自語後，走到她身旁好奇地一窺櫃內的情況。

鐵櫃內有不同的勾掛著了不同課室的鎖鑰匙，而當中林林總總的鐵勾中，只有貼上醫療室名貼的鐵勾上是空空如也。

「是不是剛才被人借走了？」

「沒理由的，我一直都坐在這裡，怎會有人借走了而我又不知道的？」

珍姨打開登記簿上的記錄，並沒有借出了醫療室鑰匙的記錄。

「要不我們一起上去看看？」

珍姨接受我的建議後，我們往一樓的醫療室去。

走過一樓的走廊，我看向地下操埸正進行的比賽，天俊即使打了將近二十分鐘，但仍未退場休息，他這個天生的運動員真是可怕。

我們走到醫療室門前停下,珍姨扭了扭門上的手柄說。

「這道門沒有上鎖啊！？」

珍姨的一句話把我弄得感到有點懸疑的氣氛，我想醫療室沒有上鎖一事只會被人當作是忘記把門上鎖而已，雖然我不太知道珍姨是怕被人責備工作失當而叫了一聲還是有何用意。但一條鑰匙在上鎖的櫃子裡消失的確會令人想入非非，而能夠做到這種魔術般行為的人真只有職能者這種超能力者。這種不正常的現象突然令我感到退舍三分。

我也有點緊張起來，因為我立刻把今天我們推斷學校存在著職能者的可能性和這一件事關聯起來。難道醫療室裡的人是職能者，昨晚那個職能者真的是這個學校女生？在我不斷胡思亂想的時候，珍姨和我就像按了暫停鍵的視像一樣定格在醫療室前。

「嗶、嗶、嗶。」秦老師把三聲哨子聲由短呼變成長嘯。

隨著哨子聲響起，我們都因此而回過神。我和珍姨互相點了點頭，決定一探室內的況。珍姨躲在我的身後叫我推開房門。

『珍姨，我也很害怕的，不要擺出一副讓我先死的樣子吧。』

我伸出右手推開房門，在接觸到門面的那一刻，房門竟然從裡面拉開。

「哇啊！」

我嚇得一下子向後退，我後退時把頭轉向左邊並閉上了眼希望躲開正面迎來的不明物，兩手擋在頭前做成更加有力的防護。

「嚇死我了！你們在幹什麼？」

一把女生的聲音在我預想的不明物方向處傳來，我慢慢張開雙眼，映入眼簾的是一個雪白皮膚的女生。我轉過頭的同時把雙眼完全張開，本來在我身後的珍姨被後退的我撞到後立刻縮到牆角處把自己抱成一團發抖。而站在我眼前的女生就是剛才小息時所見到的學校名人。

「妳是那個藍...什麼凰嗎？」

這個姓藍的女生，我們今天總是以「撞」的形式相遇的。仲夫曾說過，所有男生第一次見到她的時候都會不自然地看得發呆，不知道真的是第二次見面的關係，我對她的美貌已經產生認知，已經沒有看得失神的現象出現。她那白雪的肌膚配上她那眉清目秀的雙眼，圓圓大大的瞳孔和小唇的反差令她帶有點可愛之餘亦有冷艷知性的感覺，她有一米六零左右的身高與還算玲瓏浮凸和纖瘦的身材，凸出的部位都有一定程度的幅度，但要比較的話，梓羨比她的身材還要好。

「我不是什麼凰，我的名字是藍桾凰。你們在這裡什麼？」

對，你就是學校的大名人藍桾凰。我拍拍珍姨的肩，希望她不要再暗自向我們的名人求饒了。她和珍姨了解過情況後，珍姨感動得抱著藍桾凰叫了聲謝天謝地。

「阿女啊！你不要這樣嚇姨姨好嗎？我心血少不能受到太大剌激的！」

「我沒有嚇姨姨你啊！我剛才向你借鎖匙時不就見了面了嗎？你這麼快便不記得了？」藍桾凰展示出手上的鎖匙，她把鎖匙的環套進了手指上搖了搖說。

「我跟你說回來的時候才進行登記的，你見我那麼著急，你也批准了。」

「難道我真的年紀大而忘記了？」珍姨摸了摸自己的腦袋疑惑著。

既然事件已經理解清楚，我都鬆了一口氣，而當下我想做的就是走進醫療室去拿急凍噴霧來用在我不斷發熱的左手，為了實現我這卑微的夢想,我向珍姨說。

「珍姨，我去拿急凍噴霧，你等我用完後再把醫療室鎖上吧。」

她向我說聲好後，便站在門外等候我。

「你要拿急凍噴霧嗎？讓我來幫你拿吧。」

對於第一次來醫療室的我來說，藥物的存放位置可說是一概不知。有人自願幫我拿來的話，也省下我把噴霧找出來的功夫。

聽到我的回應和謝意後，藍桾凰走到一個小腿位置的玻璃門前蹲下，打開了玻璃門後便把內裡的藥物和雜物一個個拿出來。

藍桾凰在拿出形形色色的物件時向我說:「唏，同學，你叫什麼名字啊？剛才小息的時候好像有見過你的。」

我竟然有幸被學校名人記住了樣貌，真的三生有幸了，讓我回課室的時候向仲夫炫耀一番吧。

「我是中五乙班的諸葛襄傅。」

「諸葛，這是很有名的姓氐啊。我比你小一年，我是中四的。」

既然已經打開了話匣子，在中途停下的話不就更加尷尬了嗎？我立刻對她話作出下一個發言。

「你為何過來醫療室的？你也受傷了嗎？」

「沒什麼的，我好像有點肚子痛，所以便過來休息一下，那你呢？那處受傷了？」

是生理痛嗎？我想十居其九都是這個原故吧。當然這是我的心聲，我並不會失禮得向女生說出她們極力想隱瞞的事宜。

「我們班正在進行藍球比賽，我在接球時好像扭傷了手腕。」

「啊！找到了。」

藍桾凰在找到噴霧後，想把散在地上的物件作一番整理才把噴霧拿給我。

「謝謝你，我用過後會自己收拾的。」我走到她身前伸手拿起那一支噴霧說。

「不，讓我來幫你噴在患處吧，你的手受傷了，要怎樣用噴霧呢？」她著急得又伸出手來想把噴霧搶回來說。

我和她各自拿著噴霧的半瓶，我有點不好意思地說：「真的不用了，怎能要你替我噴急凍噴霧呢？若是被其他男生知道，我必定成為整個學校男生的公敵，哈哈。」

藍桾凰開始用力地搶那支噴霧。

「胡說，我的事整個學校都知道，我才不介意，都說了讓我來幫你，來！跟我放開手！！」

「呯嗙、呯嗙、呯嗙！！」

我的心跳聲隨著聽到她話後愈趨響亮和快速。

我不敢相信我所聽到的話，我把眼晴瞪得大大的，拿著噴霧的手竟因她的一句話而開始發抖，掌心的汗珠亦滲了出來。

她見我無意與她爭奪噴霧，便奪去我拿著一半位置的噴霧。

「嘻嘻！都叫你讓我來幫你的，不用難為情啊，你是傷者的話健康的人是有責任看顧你的，知道嗎？諸葛同學。」

「知……知道。」

拿著噴霧走過來的藍桾凰，白色的校裙隨著行走所帶過的輕風微微飄逸起來。

我知道我為何會問梓羨這個女生有說過什麼話，不是我忘記了，而是我本能地拒絕憶起而已。

她說「放手」的聲音與我昨晚所聽到的很相似，難道她便是昨晚我所見的女生，那個疑是職能者的女生！？

一股冷凍的氣體跟著開關聲響一同傳來，但冷凍的氣溫並未能傳來臉上，為我緊張得發紅的臉容上降溫。

「有沒有感到舒服了？咦？為什麼你的臉都紅透了的？」

我停頓了一會，腦袋緊張得沒法去思考，我只聽到她說了紅透二字，在沒多想的情況下，我向她說：

「沒……沒什……麼，可能……這裡較……熱，對！這裡很熱！抱歉！我可以先走嗎？」

我沒理會她的答覆，我更沒有理會她是否同意我就此離開，我把話說過後，轉身便跑出醫療室，連珍姨的話我都沒聽進耳內，我的意識只有著離開二字，跋足狂奔的感覺就把整個場面帶回昨晚一樣，我竟兩天內遇上了同一件事！

我在走廊上不斷跑，不斷跑，跑到盡頭的男廁後，我便停下來走進去洗一洗臉。

我用兩手載著從水龍喉湧出的冷水，再把載起的冷水拍打在臉上。重覆拍打幾次後，冷水的溫度把發紅的臉溫度些微減低。

我看著鏡子上自己，臉上的水珠從不同的位置滑下來，我強迫自己冷靜心田，做了兩次深呼吸後，試著讓自己把整件事件重新回憶一次。

昨晚見到一個白色裙的女學生被小混混調戲，我看不到那女生的容貌，只聽到她在那個情況仍顯得非常冷靜，之後那女生大叫了一聲放手，我就像被她的說話影響一樣跟著她的話放手，到了今天我和仲夫他們便說了一遍昨晚的事，而他們便叫我用那個放手方法去找那個女生，而這個方法用在藍桾凰上她的聲音與我昨晚所聽的聲音是吻合的。

我用手紙抹去臉上的水珠，腦袋整理好整件事件後，我得出了一個結論，現在還有一件事要證實，就是藍桾凰是不是一個職能者。

既然已經確定了她是昨晚的女生，而要告發她的其中一個證據就是要見到她使用職能力。我決定先把「藍桾凰是昨晚的女生」這件事告訴給仲夫，天俊和梓羨他們知道，然後再與他們想一個辦法去證實她的職能力。

運動課隨著秦老師的哨子聲響完結，其他同學都已經走回課室。運動課之後便是午休，因此我慢慢走回課室，順道讓我的腦袋籍此休息。

我從課室的牆窗向課室內看，見到一班男生正包圍在一起起哄，不知道他們在討論什麼。當我走到門前的時候，我被班裡的女同學發現了，她們立刻大叫：

「喂喂！大家！主角來到了！！」

圍在一起的男生聽到女生們的呼叫後，所有人都立刻轉過頭來。他們看著我的視線都顯得非常羨慕和充滿恨意，我不知所以地說了句：「什麼事？」

聽到我的話後，一個女生在男生的包圍中走出來。我把身體彎低，希望在密密麻麻的身軀中找出一絲空間去看那個女生的身影。

「諸葛同學！」

我當場被這線聲音嚇得退開幾步，藍桾凰走了出來，遞出接待處的登記簿給我說。

「珍姨吩咐我找你登記資料。」

「哦……對啊，我和珍姨因為醫療室的鑰匙事件而急得忘記了，你怎知道我是這一班的？」

「嗄？你剛才自我介紹時不就告訴了我的嗎？」

「啊……我忘記了……」

我向其中一位女同學借了一支原子筆，然後登記自己的使用紀錄。

「可以了，謝謝你。」

藍桾凰合上登記簿說：「不知道你這麼趕急跑出去的原因，如果你不喜歡我為你噴急凍噴霧的話，我在此向你說聲對不起，就這樣吧，再見。」

藍桾凰離開乙班的課室後，乙班的所有男生都湧過來包圍著我起哄。

「諸葛襄傅！！！！」

仲夫兩手捉起我的衣領，其他人都合力提著我的手和腳，有些人更趁亂打了我的肚子或手臂幾拳。

「軍師！！你跟我說清楚！！究竟剛才發生了什麼事！！為什麼藍桾凰會認識你的！」

「她還為你噴急凍噴霧！！！？」

「公審！！！法官大人！！！我要求對犯人諸葛襄傅進行審判！」

「死刑！不要再說那麼多！」

「哇啊！！不要再打我了！我說！我說了！！」

我的午息就在不斷被男生進行審問直至結束。

留名 live咗

多謝支持，小弟會盡量加快出文時間。